依十年既音樂風格係咪基本上冇咩變化?

最近新聽一首歌

我最初唔知道係幾時唱，因為佢兩個依家都仲有唱歌
但睇一睇返youtube既時間，原來已經成10年前
2010年既歌同2000比一定有好大分別，但2020同2010...好似真係唔太遠
唔止依首歌，好多歌聽返都真係分唔到係近依1、2年定係點

呢廿年都冇

依十年香港主流既音樂風格係咪基本上冇咩變化?

係

有 你唔聽姐

香港幾廿年嚟都係得快歌同慢歌

香港主流

香港就係

大陸有華晨宇 華式風格 好另類

雷鬼風格 好有層次 編曲功力好大分別

唔怪得係新一代華語領軍

改變晒口水歌講愛情風格

屌上面條整容大陸仔收鳩皮

如果你講最主流嗰浸 係
但其實地下/獨立越黎越多元化

如果淨係局限於「主流」音樂既話其實都幾難搵歌聽

睇大家反應，似乎又到咗indie歌手名／樂隊名接龍既時候
認真有咩好歌真係不妨介紹樓主玩下，好彩既話樓主話唔定會樂而忘返

歐美一樣啦

咩concept咩arrangement都玩哂

如果係講cantonpop,陳輝陽嘅曲式直頭行先咗廿年

自己唔識搵就話無
睇多d cctvb 啦

主流聽眾一聽到個曲風怪啲都接受唔到啦，根本就係大部分人聽音樂既人限制咗

主流音樂點解無變過其實要問下班聽眾
大把人詞作編都未撚識分，然後夠洗腦加易唱K歌就可以彈起，咁會有咩進步可言?
講到捧咗班垃圾出嚟好似個市場無責任咁
唔通要兜口兜臉同你講(主流)香港人唔識聽歌咩

支持 華晨宇

聽下鄧小巧我覺得向大眾口味同個人風格個平衡做得幾好

大把人唔識分作同編曲
同埋編曲我覺得不嬲俾香港人低估得好緊要

咩低估
大部份香港人根本唔知編曲係乜

聽下jacob collier你就知咩叫做新

留名學野

ddddddjent

不過呢到連登
大陸就係要反
冇音樂學術討論